[袁志偉復仇戰]林鄭月娥上任一周年 財政措施成效大檢閱

過去一年政府開支預算破紀錄，行政長官林鄭月娥提出「理財新哲學」，她的財政措施是否用得其所？

林鄭月娥上任後，本年度公共開支預算增至近5,600億元，破了回歸以來紀錄，經常性開支較上年度多一成。

政府過往少有大筆投資的創新科技，本年度一口氣撥500億元，其中200億元建設河套區。有業界指除了錢，仍有其他問題要解決。

香港資訊科技聯會前會長黃錦輝表示：「搞創科這樣東西是多多益善，好多傳統法例未必適用，如何做一些新法例出來，令我們可促進新的科技的商業化，這是急需要做的問題。」

教育、社福、經濟方面的開支增幅均超過兩成，有民主派議員指，復康服務的確多了錢用，但院舍興建及居家安老方面，人手同規劃未能做好配合。

工黨新界東議員張超雄表示：「部門之間的協調，劃地的時候，包括私樓或公共設施的地，如果不放這些規劃下去，我們空有金錢，都沒有設施提供。」

花得多，賺得更多，就可以補回，但今年經濟增長預測只得百分之3至4%，經常性開支增長是11.8%，庫房其中主要收入來源，是難以預測的賣地收入及印花稅。

浸大財務及決策系副教授麥萃才認為，財政儲備豐厚，用來增加經常性開支合適，而支持教育、創科是投資未來，但短期內未必見到成效。

仲有

政府擬周四公布終身年金詳情 學者提醒非與通脹掛勾

睇錯曾智偉

咁袁花以後仲奶唔奶共

希望日日狙擊林鄭

我唔對袁畜有太大期望，睇多起碼一個月先。
如果唔係親共就拿拿聲腰斬乜鬼大國外交，大灣區呢D節目。

淨係狙擊林鄭都夠好睇

私怨啫

跟同一個大佬

同門不和

互咬下

唔係以為佢改變立場啊

有研究指高學歷少數族裔難找工作 促政府提供相關就業服務

有研究發現，學歷愈高的少數族裔人士，反而較難找工作。 嶺南大學和社福機講合作研究少數族裔就業問題，過去半年以問卷調查及面談方式，訪問一百七十多人，發現有高中和大專學歷的受訪者，失業率分別有約六成和四成半，而只有小學和初中學歷的失業率反而少於兩成。 研究團隊認為不少僱主有偏見，多聘請少數族裔做勞動工作， 又認為勞工處的服務未能協助少數族裔求職，促請政府將《預算案》預留支援少數族裔的五億元撥款，部分用作資助社福機構，提供相關就業服務。

得益嘅係市民

不痛不癢咁批評兩句都叫狙擊淋病？

肯批評已經好好

即係當年方向追擊曾爵士，但方向永遠唔敢吠中蟈

當然CCTVB比起方向，更加冇撚用

TVB報晒特衰政府同獻世派啲醜聞出嚟已經足夠

屌政府同獻世派既，做到有線新聞質素先啦！

做人要求不要太高

鳳凰新村爆炸死者未獲死亡證 令業主面對維修費用問題

三年多前黃大仙鳳凰新村車房爆炸，造成三死九傷，有死者仍未獲發死亡證，間接影響出事樓宇業主，亦仍然面對維修費用問題。

樓齡四十多年的永安樓，經歷爆炸後嚴重損毀，一年前已完成鞏固及修葺，不過整幢樓現時丟空，這裡原本是玻璃店，爆炸不單摧毀生意，也奪走店主妻子性命。

永安樓地舖業主伍先生說：「人財兩失，財不見，人又不見，只有我一個人。」

喪妻之痛仍未過去，另外，伍先生和其餘十多名業主一樣，還要面對合共數百萬元維修費用。包括政府墊支的緊急維修費。每戶要分擔最少數十萬。不過，因為妻子的死亡證仍未發出，二人的聯名銀行戶口一直被凍結，無法支付。

伍先生指：「錢又拿不到，物業又轉賣不到，股票又無得賣，我都拿不到錢，是靠兒子給少許生活費。」

三年前的四月二十六日，永安樓地下一間車房，維修一輛石油氣的士時爆炸，除了伍太，車房東主及一名的士司機死亡，一名車房技工被控三項誤殺罪，案件原定去年開審，之後延期至今年十月。當審訊完結，釐清妻子死因後，伍先生才可辦理死亡證。

七十五歲的林女士在永安樓擁有兩個單位，她需承擔更多維修費，永安樓業主林太表示：「沒有那麽多錢，便遲交，遲交就被他(屋宇署)，罰了二千多元，我們真的很冤枉，我們是無辜苦主，被人打到殘廢，自己還要出醫藥費，不是少。」

協助永安樓業主的立法會議員鄺俊宇指，業主多是六、七十歲人士，希望政府可以協助。

民主黨區議會(二)鄺俊宇說：「希望盡量人性化處理，這件事已經發生三年，試想三年都沒有回到自己的家，其實都是苦不堪言。他建議政府豁免業主歸還維修費。」

學白粉報日日追擊

咁快反擊完

細價樓升左兩成